Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (35)，新手請睇下#1

「7月28更新」

新手開post，有錯請屌
呢到主要討論：
1)Notebook資訊
2)解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)
3)香港/網購Notebook推薦
etc.

麻煩睇1-6先，Thanks

話就話網購，禁支寶/京東！

——

1）
推薦型號：

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個人都啱，只係比你哋參考下)
(冇Lenovo，冇支那機！)

！！！每個型號嘅規格都會有唔同！！！

！！！價錢分類以外國價錢為參考，少部分為香港！！！

Intel (10th)

文書：

<$6000 ：Swift 3，Inspiron 13 5391
<$10000 ：Swift 5，Zenbook 13/14，Zenbook 13/14（UX325/425），Inspiron 15 5501 / 7500
>$10000 : XPS 系列，Zenbook 15，Zenbook 13/14（UX325/425），Prestige 系列

Gaming：

<$7000 ：請睇AMD
<$10000 ：MSI GL/GP系列，Helios 300，Nitro 5，Omen 15 2020
>$10000 ：MSI GE/GT系列，ROG M15/S系列，Eluktronics Max-15/17，Aorus G系列，Aero 系列

Creator：

>$10000 ：Creator 系列，Proart Studiobook 系列，ConceptD 系列，Aero 系列

AMD（4000 series）

以下都係AMD Version，會同Intel有出入！

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14
<$10000 ：Modern 14 B4M，Zenbook 14，Zenbook 14（UM425），Envy x360，XMG Via 15 pro
>$10000 ：/

Gaming：

<$7000 ：Dell G5 SE，Nitro 5
<$10000 ：TUF A15/17，Bravo 15/17，Eluktronics RP15/17，Omen 15 2020
>$10000 ：ROG G14，Alpha 15，XMG Core 15

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC

——

2）
平價區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書

i3 ：
Inspiron 5493/5593，Vostro 3490

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

——

3）
唔知自己需求？可以睇下啲片
(只供參考）

1.

2.

3.

4.

——

4）
可靠網購網站：Amazon/ASUS Website/Dell US

係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖(e.g. HIDevolution)

香港保養：
(詳細睇#2 / 置頂)

網購得ASUS，Dell & Gigabyte有全球保(包括香港)！

——

5）
外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

6）
-你有問題，唔知點揀，可以問

-麻煩問之前有啲Google/YouTube 有嘅資訊就搵咗先(e.g. GPU Performance)

-打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

打機：麻煩比埋Game名，e.g. LOL/R6/AC......，唔同Game嘅硬件需求可以好大分別！

過一日都冇巴打覆你嘅，就再推一推～～

網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer: 冇**

ASUS: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell: Dell US官網買有，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)

Gigabyte: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP: 冇**

MSI: 冇**

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

注意以下舖頭/網站：

HIDevolution (Amazon)信唔過

Bestbuy 冇香港保

——

~ 今年好多Notebook因為WH肺炎，出咗不過貨少，所以成日冇貨，或者未有推出時間，所以希望大家可以明白

推薦完比你，部機未必會有貨，要等/訂etc.

如果急用，求建議，就麻煩講埋，會推薦啲香港有貨，都ok嘅Notebook比你 ~

新po留名

小米，係幾間大廠都冇嘅Ryzen 5 + 16GB Ram

Title: Worth the risk?

BTW，純分享，唔建議亦唔支持買支那廠嘅機

你接受到佢熱嘅話
原本有Nitro 5 1650Ti，不過宜家個價有啲over，1650個價正常

係咪即係呢隻?

No，Ryzen 5-4600H version, Sold by Amazon嘅消失返，想搵比你都冇咗

巴打介唔介意話我知 有Ryzen 5-4600H version 同我條link 呢隻大唔大分別?
我見6千零蚊都算係我budget 入面

一黎佢舊U，二黎Ryzen 5會好過I5 9/10 gen，定價賣$700USD左右，仲平過你條link個spec

唔係話讚大陸機,但大陸版D平價機(6K樓下)好多都可以有個正常72% NTSC MON,港版/外國版果D呢個價位9成9得個45%NTSC垃圾MON

香港未有呢部嘅新U，最接近嘅A15 1650要$7xxx

信用卡：誠哥
現金/講下價：腦場黃金/地牢嗰幾間都冇伏嘅

啲大陸廠出機都好進取，單睇spec好多都好過傳統大廠
大陸啲件攞貨又平，出嘅機定價低，同時傳統大廠食水又深

爆武肺之前，見啲歐洲人不知幾鍾意華為同小米，一開始返腦場周不時走黎問有冇賣matebook

最近見啲師兄好似係耐咗，之前有貨嘅話，個半禮拜內都到手

俾d 4500畢直 又要cpu勁又要打機16gb ram 同高色域 既人

你去一次歐洲腦場就明
我冇睇牌子
淨睇spec, 外型, 價格
然後先決定細心睇
10部有4部係huawei 2部係hp

新post留名

話說M15幾時會有新面

等緊zenbook um425, msi b4m review 仲有Notebook Ownership

係呢個spec

香港？
唔肯定會返，問過返嘅都9月尾10月

Ssd同埋RAM遲啲會加

加600上ti
Gpu少少錢值得上

我諗我最多都係打下steam 既game 同埋lol多
其實呢啲顯卡可以應付幾多年嘅需求？
Cpu 係咪R5都夠?
我唔係太打機
不過想一次買靚啲起碼可以用五年或以上
去睇過實物
覺得呢部嘅散熱都好似幾靚

計埋回贈 美馬計都係比多800 部A15:
4800H+1660TI+16GB RAM+512SSD+大電
缺點係MON差+QLC SSD+散熱中等級數+得1年保

Ti 多10%效能
只係6舊水

幾多年 睇來玩乜
上網睇片 on board都做到既

asus tuf fa506 4600g gtx1650

真係母親的抉擇

電腦野2,3年就中階變低階喇(當然只係普通文書,睇下片就無乜所謂)

除左佢大陸野外
仲要等六個星期
其實覺得都唔洗點諗

5pi係金屬殻
5係膠

Uk keyboard layout
散熱管得1.5條 / cut左一個m.2
唔介意可去馬

呢排睇岩Gigabyte Aero 15 Oled
但係英森冇貨

想問下有冇人試過係台灣網買過？都係全球一年保？要自己再買過條charger？

我都幾在意Mon
見到有巴打講呢個spec $8000買到應該係平左係Mon度

Its display covers only 55% of the sRGB/IT

啱啱搵a15 display 嘅資料睇到呢個
其實肉眼睇分別大唔大

或者拎黎睇片 Netflix
其實係咪睇唔出

都係全球兩年保
Charger不嬲係110-240v 冇問題
只係10蚊換條線

55%同90%好撚大分別
你600度近視唔帶眼鏡都睇得出

如果預部5k內比女朋友
佢只係文書，睇劇
但一定要有num pad個位
又有冇好推介

Thx 我再研究下
香港低階gpu冇Oled版，搞到我要出面買

1660美馬咪有
你台灣用集運？

都幾耐下

官網有spec
不過代理唔入貨
我想訂aero 17 hdr 1660ti 都唔俾我訂 要我買2070
我只係想睇片 上下咸網打下飛機咁

點解a15要咁樣玩嘢

你想用5年好簡單
你搵部dell 商業機本身三年保 加到dd錢上5年保
或是但一部dell 買5年保
我包你用5年或以上

想買下額外野
如果買部i7， 例如xps 13 ,再加個 external GPU 2060,
個性能係未都係同 普通內置 gpu 差唔多？

爭好遠
eGPU明顯勁好多

睇review 個TB3 係4 lane 定 2 lane
X1 carbon 係4lane 但P14s係2 lane

好似條片咁玩egpu 都唔錯， 部機可以輕d,係屋企打機，拎出街又方便

低級野用晒靚料仲有邊個會買佢貴野

想換左依家部notebook筆直8k-10k, 最好AMD yes

應該買gaming laptop 定ultra laptop?

目標用途：打steam game/COD/LOL+同步開埋discord+同步開住chrome 睇YouTube live

利申 用緊個部係五年前15W intel cpu 5k文書機種，得8GB ram想一路打機一路開discord 都唔得，除咗疾下疾下仲要擔心彈game問題

Ultra gaming laptop
10k G14 1650

如果唔一定amd yes既話 見之前d巴打話萬鬆d有10代u行貨acer helios 300

一定要amd yes 就a15 好似係

egpu 嘅GPU performance 會打折，越高級嘅GPU 越多，同最好要揀返i7-10710U/1065G7 + 駁外置Mon

咁先至有用，搞咁多嘢比我買G14算

啱啱Google搵見到個大陸仔喺B站教人點樣換左a15 mon 佢
其實唔難

不過嗰啲彈幕就話如果你換咗Mon就得返其他嘢受保

美森買a15係咪比兩腳插？

g14咁既外殼質地再加大下巴點攞出街用

asus有保 acer冇

英森有直運, 最好揀 priority shipping, 如果唔係既話唔知等到幾時

外殼質地有咩問題？
大下巴？大把機粗過佢

$7999

嘩屌咁真係英森平D 連埋運費都平過7999

check out記住用gbp比

如果用港紙比會差幾多

貴過你用信用卡+手續費

有D 後悔買左a15

個mon 色域明顯差一截, 同部thinkpad 一拍埋一齊比真係爭幾遠下
就cheap philips mon 都明顯靚過佢
以前唔覺會有咁大分別, 第一次用個咁差既monitor 先分到

laptop 真係唔好貪平買個咁低色域既screen
本來諗住於唔用舊mon, 而家睇黎要keep 插laptop 用

講左十幾個post 啦
我咪係hp受害者 專用垃圾mon

無諗過咁廢

好彩無買2060，下次都係要買返高一個grade 既先得

真係唔好貪平，爭好撚遠

高一個grade 既產品線

話ssp 明智買helios 300 $10xxx個巴打
想問下係咪現金價黎

Notebook平就唔好高要求
一係就儲多啲錢/Set Budget起碼>$10000，唔係就都係要買廢機

好多人都想平靚正，sorry 冇乜notebook做到

唔通碌卡比呢個價你咩，碌卡加多3%手續費

sor冇係香港買過notebook
btw之鬼巴想問下知唔知aero 15十代i7配rtx2060香港依家出面做緊幾錢

網上做緊$14999，落腦埸有得講下價，你當平多500幾到

都有既 出賣個人資料囉

GIGABYTE AORUS 15-XA (RTX 2070)

15.6″ Sharp FHD 240Hz 4ms 1920*1080 IGZO

Intel Core i7 9750H

NVIDIA GeForce RTX2070 8GB GDDR6

16GB DDR4 2666Mhz

512GB PCIe SSD

$13,999.00 送 Seagate 1TB 7,200rpm 硬碟
有冇伏同十代U比差10%左右?

係

所以網購買機前最好去腦場/兇宅呢D望下撚下你想買果部機既實物,以免買左唔滿意後悔

梗係啦

想問下 普通文書用 睇片 打機(lol ff14) budget 7k到
ASUS vivobook s14 d433
ASUS vivobook s14 s433
Zenbook 14 UM433DA
邊個好D
豐澤買又信唔信得過

有無link?

我自己睇開reddit都有教學，唔難

今年Notebook Ownership好似出左website了
見有牙石, DELL, HP, LENOVO但未有詳細機list

見有把打萬鬆d買到helios 300
主要打機既話 同價位有咩其他機可以比較下？
電量無乜要求 主要都係係屋企用

買嘅話就要，我見buy and ship果啲都有送香港

Gigabyte其實度度個價都差唔多
出面買要睇埋點寄同保養姐

你搵隻4K 拍埋去會唔會想喊

我同緊隻desktop monitor 1080p 比啫

換完香港成部冇保

冇，10000佢最掂

我美馬訂左三日都無動靜

痴線, 賣左部A15 再買過部好過啦...
A15我見都好多人搵呀

A15/Nitro 5 Budget唔夠嘅學生哥恩物

上次去調景嶺Thei，嗰間專讀設計嗰啲，啲人一係Mac一係Nitro

有d野想請教

想買部notebook 睇下youtube睇下劇 再加少少文書
邊部腦好d？

ASUS VivoBook 15 Thin and Light Laptop

IdeaPad L340 (15、AMD)

如果2部都唔掂有冇推薦？
3000-4000左右 感激
4000 Budget買 Inspiron 5493/5593好啲

香港買
上面兩部就Vivobook 15 > L340

我上個po 問過但1001左 想追問返
咁我想問呢 我之後買火牛轉插好 定我要買返個官方線用都可以？
同埋呢 因為冇係amazon買過機 佢撞到or撞爆既機會高唔高？
感激

Performance D433 > S433 > UM433DA
Mon UM433DA > S433 = D433

不過UM433DA 行上代Razen U唔建議買

S433 igpu廢，你打機相對會冇咁好

Overall D433 Ryzen7 version會好啲，不過個Mon只可以話做你嗰啲嘢夠用，唔可以要求高

同D433同價有MSI Modern 14 B4M，除咗個樣之外個spec兩部一樣

去ssp買條三腳頭嘅線，駁返去你原裝變壓器

暫時都冇聽過會撞凹/爆，最多都係本身QC問題

另外如果你係買Inspiron 係喺香港買，link 就Sold by amazon

係喎，美國都有，但我見都係要轉運
等多下囉，有時買野都冇咁快出貨

Thx 巴打
如果係咁想買D433
今年ownership 幾時有list
定求其fortress 個D買好

腦場做緊6200/6300到，誠哥應該差唔多

Owership應該8月中先有，價錢應該差唔多，不過會送勁多你未必啱用嘅嘢

24h唔100%肯定香港皇家會認可個保養，反而英森穩陣啲

都貴成1500

+1K > 10K Budget 可以係腦埸買Helios 300(i7-10750H/16/512/2060)，加100%sRGB
平啲嘅機都係45%NTSC Mon，你ps嗰啲會冇咁好

唔要gaming，9K文書機，Zenbook 14/Swift 5，都係i7+16+512+MX250/330
冇Helios好，不過都算啱啱夠用

我第一次見呢個post問呢個問題

TF4/TF8/TF X，三支我都見砌機post有推，佢哋話Ok

thanks, 我去google下呢三款先

仲係冇zenbook um425ia既review
係咪姐係有排仲未出咁解

台灣UX425/325上咗，UM行AMD例牌會遲啲

我部desktop 9700k用緊tf8

hk/us amazon都未出ux425 姐係話um425會仲耐
仲等唔等好 唔等就G14 replace佢但係1.7kg又好似好重
唔知自己想點有冇其他建議 淨係想用amd cpu

Yes 10%不過打機就差唔遠

Notebook ownership極少2in1, 4k款
而且當然冇Gigabyte

Thermal Grizzly 暴力熊Kryonaut
非液金最好

之鬼巴，想問問你知唔知ux534ftc 會唔會出ryzen 版，見到有巴打買佐intel版好吸引，但見i7 10510u 呢個價又有啲唔捨得，同上一代8565u 其實差唔多，好似唔係好值咁，有冇建議

話左架喇

部a15 美森 25號買到依家都未出貨

如果係平果隻shipping 好似係10個工作天內ship

佢寫幾多號到

之前睇英馬既巴打留意返 B&S 英國停左

我睇YOUTUBE
9代9750H
如果10750H 差好少好少
10850H就差多D

11-17

幫fd問下
妓嘉aorus 要十代u for打機
around9000~12000$ 上美森定香港買好
建議咩spec

美馬買野係要等下
Btw 美馬今朝部a15減左幾十美金
可以試下問cs退差額

btw 最好17吋，但如果15吋係有cp值高既都ok

原本諗住等Amazon A17有貨就買, ching講到咁唔通要揀過第二部

有Budget咪上貴機，冇Budget得A15/Nitro 5揀，兩部一樣

Aorus 7囉，香港新U 2060 $12500

Zenbook 15 係唔會有Ryzen

同spec既話 aorus5差幾多

網上Aorus 5 得1660Ti $11499，2060要落門市問，不過應該都冇，再上就係7個價

網上都好唔抵，細mon 1660ti平得1000

同價腦場都有MSI GL 65/75嘅

又唔係真係咁差，不過如果你拍埋個靚少少既Mon 比就會睇到個分別囉

佢個spec 幾好，不過gaming laptop 都係買返貴d 既機啦

btw, 以前剩係用過ThinkPad，唔明ThinkPad 點解值咁貴
用落一比較就發覺唔止screen，係成部機整體每一野都比其他機做得好
可惜佢係lenovo

ebay 經bestbuy買真係on9
本身禁多左部，1個鐘內cancel 彈左我去error 404之類
之後1個鐘之後，叫我搵seller cancel, 個seller 叫我return item
以為禁左return，佢會唔出貨，直接refund比我
點知之後叫我ship返比佢，就叫做return,先refund到， 但係我貨都未收點return
同埋我係經轉運，點樣叫轉運ship 返比佢
依家佢未寄出，就已經叫我ship返比佢

btw 如果真係送到黎，有冇巴打願意接收
asus M15 10代i7 240hz 2070mq 1tb
未計運就12300左右

我屋企仲用緊古董dell S2440L, search返唔係IPS但有86% sRGB / 72% NTSC, 係咪代表A17個mon差好多?

一陣去兇宅百記睇下有冇實物望下先

我買之前都睇過實物
但係就咁單獨咁試一部機的話睇唔出個優劣

Thinkpad screen 好多都45%NTSC 咁都叫好？
係近兩年先出返多72%NTSC

哇屌, 依家先知原來ROG G14 係14吋仲要係有白色
成個外形好岩心水
CUT左美森 A15單再諗多幾日先
但係G14又未見有美森直售

知唔知依個SPEC美森價同香港價做緊幾多

用緊Vivobook ryzen 5版
又幾爽
唔計打機好順
睇劇畫面都唔錯
粒電都算核 (不過我成日idle係枱)

以前Thinkpad都係45多
拍埋A15應該差唔多先啱

我都有睇，但唔知up唔updafe
見上面條link
咁既spec計返港紙都係萬二三

不過係post頭話唔可靠既賣家
其實係咪全部野都一定有amazon直售
想等依部

Desktop Mon 同 Laptop Mon點同

係，尤其呢啲大路機，香港呢個Spec承惠17000

話說Ching你都諗咗好多部機

哇個價差咁多既
係咪依部係新出
之鬼巴有冇印象by amazon價係咪都係同張圖差唔多

係呀屌，本身完全唔睇notebook
諗住8000樓下買部用下
落完單a15之後等出貨狂睇其他機
好似入左坑，筆值愈推愈高

呢部都出咗兩個月，不過一直都冇乜貨
Sold by amazon 得UK有，US上都未上過

你買幾錢？

我等下依部算
又要mon住
如果by amazon都係1600usd埋單既真係即屌唔諗

落腦場好似$5400
應該可以再平d

我見amazon 賣USD479.99，好似幾抵

以為你講同spec，Ryzen 5-3500U
買黎放係屋企純文書ok嘅

我以為一樣
咁我都係去腦場買算，驚買錯

T series 8 代都係45%？
兩部一齊比都有唔同

大家外國買notebook驚唔驚
1) 運到過黎有咩事 (死點/ 爆MON/ 壞制等)
2) 火牛要落深水埗買轉插穩唔穩陣

如果解決到呢2個疑慮我都會上amazon買, 抵好多！

想比貴少少M15但冇number pad
如果A17出靚mon版就perfect, 貴多1-2千都接受到

T14 10gen 都係45%

X series 先有？

numpad 有咩用？
除非你excel 成日要單獨入數

Sold by amazon 正常唔會有乜事，有事都可以換

火牛淨係買返三腳插頭to米奇頭嘅線，駁返原裝火牛就唔會有事

液金係咪唔可以長用？

似係，冇記錯最低配都已經有72

用AutoCAD畫圖成日要入數字, 計數都要用到numpad

M15冇咪 Aero/Aorus G

冇用過液金 唔識答

既係$1500: 16GB Ram + 512 SSD?
出面可以平啲

T series 8代係 59%sRGB Lenovo自家垃圾mon

45%即係60%sRGB
即係lenovo T仲衰過45%NTSC

雖然都係有保用, 但個樣唔係好接受到

YES
本來得i9版先有2*16GB RAM + 1TB SSD

100%sRGB 一定係72%NTSC
但72%NTSC唔等如100%sRGB
詳情可以google

咁撚複雜

本來諗住買mx4

買支thermal grizzly 試下

100% sgb 有 a b c d e f g h i j

72% NTSC 可以有a b c d e f g h i j 可以有b c d e f g h i j k 可以有c d e f g h i j k L
你唔知72% 係邊面72% 佢可以偏埋一邊 例如勁多藍色或者勁多綠色

Thermal grizzly kryonaut 同 mx4比較
Cpu差5度
By toms hardware

求推薦notebook
用途: 返學(coding) + 打機(LoL不過好少打)
Budget:~10k
心水: 型號就無乜心水 不過麻麻地msi(少打機應該唔會msi?)
感謝

Zenbook

剛剛收到samsung email
佢唔再出lcd panel 俾其他廠
Msi gigabyte aoc msi 等等如果用開samsung panel 既mon 要轉Auo呀philips呀 LG 呀sharp等等

話說Amazon係咪仲未有得買M15

Gaming: Helios 300
文書: Zenbook 14/15

唔怪得部rog g14平咁撚多
原來係renewed

我應該偏文書多 睇睇zenbook先 唔該晒

簡單D講100%sRGB 已經包括左72%NTSC既色
仲要有突

10k 睇下dell inspiron 13 14 15都唔錯架

想問下d網站話billing address 唔可以香港咁點搞？ 我經paypal俾錢paypal個邊嘅billing address 無得轉做唔係香港

Bestbuy有discount了
係咪一定要搵代購先買到?

好似多數重過zenbook喎 我prefer輕少少

一dd 都有1kg 既13inch

要輕買asus b9450

想問下 zenbook 14 UX433FN筆記型電腦 同 Zenbook UX434FLC 有咩分別？ 睇完d spec都唔係太知有咩分別...
同埋你地建唔建議係黃金買？

好似幾好喎呢個

bestbuy啲機好撚平
但冇保真係好難搞

部vivobook s14 d433 r7 4700真係咁難搵咩
Amazon taobao 誠哥都無
係得百記見有 會唔會係翻新機黎

最終諗掂未

which website?

冇呀等緊g14有amazon貨睇下幾錢先
差唔多就香港買
由8000筆值變無限筆值
睇再入左notebook坑

Ask 周街都有係貴咁解

Ssp

List個excel表出來
列出brand model cpu gpu ram mon price keyboard 殻既material 等等
我都係咁做

一開始4000加少少錢又多啲嘢加少少錢有多啲野
搞到我而家睇8000到10,000

4千係咩玩法 想買電子垃圾？

434有Touchpad 2.0，單睇spec冇分別
建議，講價有平

腦場咪有 6300

對比緊swift 3 amazon vs price hk
price hk 貴幾舊水, 但係即刻有現貨唔洗等
係amazon買仲要去配個火牛
咁我直接係Pricehk是旦揀間買係唔係好過?
有無盲點我忽略左?

點會幾貴咁少
有冇對spec係咪一樣

Send link出嚟望望

上面個荷蘭妹話 紅米mibook16仲好品質過swift 3

依家八千睇到萬六
amazon冇平就扑鎚

你Budget 加咗一倍

部g14個spec同外形都完全係心水

同上面巴打一樣
睇睇下swift 3變左睇TUF A15
但係amazon d link全部都1300USD 以上, 咁咪貴過1萬

Tuf A15 2060嘅話，不如係香港買Helios 300
A15 <1660ti model ok

巴打點睇呢部, budget都係1萬樓下, 不過呢部大減價

貴左成倍

大減價因為係舊U

你gaming多定文書？

想請教各位巴打
dell inspiron 5593可唔可自己換ram?

文書多, 但會買個大mon黎駁落laptop
最緊要睇youtube 1080p果陣唔知lag

點解睇睇下文書轉左睇gaming laptop
因為spec好似差唔多, 但gaming laptop張display card勁好多, 變相我都唔知同等價錢下, 文書laptop貴個原係邊 (例如大家都i7 / 8gb ram)

因為擺係屋企所以唔洗求咩薄同輕

大家雖然係i7，但Gaming 機行H系U，文書行U/G系，效能上都大分別㗎

文書多都係買返文書機啦，gaming都係重同舊電用唔耐，你出街都唔方便

10000樓下文書有ZenBook / Swift5，同埋Dell Inspiron，個spec冇乜大分別，係個樣同廠唔同

唔拎出街？

唔會拎出街, 擺係屋企長用
唔再用desktop係因為太大舊野真係

咁我都係揀返文書機會好d Thanks 巴打
聽日去豐澤睇下zenbook/ swift個實物, 之後就amazon/ pricehk到買！

我有post過dell說明書link 可以睇
呢個post 定上一個post

如果成日拎住周圍走
主要執相剪片,得閒打下機(非大作)
xps 15 4k定aero 15 oled好d?

點睇呢部，成日睇啱之後又想加碼買好啲好難決定

我覺得Aero

一開始諗住6k睇睇下諗8k最後買咗G14原本budget一倍以上

Budget ~$13000-14000?

13000-10000

我dell機用liquid gallium降左十度，但如果唔習慣整電腦就唔建議試啦。

唔知有無睇錯
今日係旺電見到ux425有得賣

唔建議買Strix G，散熱唔掂，壓唔到2070

13000内最掂就Helios 300 / GL65

應該8月先賣街喎⋯⋯
一係又早左，一係真係你睇錯

各位有興趣既巴打可以去一樓大約中間位置睇下
我仲特登望下幾重，見佢寫住1.13kg
不過都係戴頭盔先，可能真係睇錯㗎

我買左部4k都係未出貨
希望出到

聽日問下同事先

幾銀？

想問下有無見到幾錢？

How much

如果想買5000內既文書機
只係睇下戲，但要有numpad,有冇好推介
定其實咩牌都差唔多

八月份好似好多新野出
都係忍一忍手

都係文書機
9月出11代G系，之後仲多機upgrade

留名睇十代降價

比較好咪
Vostro 3590 i5 / Inspiron 5593 i3

冇你gaming機份，都係得10代G系減

10代G系=垃圾
係內顯同續航叫好左,但本身效能係弱過10代U系

留返一手比啲Intel 死忠打下飛機啦
Intel 10nm 根本就唔太掂，14nm+++++先係intel強項，冇AMD 7nm，Intel 真係可以出一世14nm

當然，實有人話intel先出得第1代10nm，好多野都未成熟

有冇話邊部會襟用d
xps靚仔d同輕d 但aero spec好d 好難揀

咁又無問實價係幾多
見佢標價好似係8999

如果你買xps加到5年保 肯定係xps

aero 可唔可以加保?

唔得，2年only

見過有D sales呃D唔識野睇機既人話intel 新一代10nm勁呀,好慳電

即係呢部？
我見佢官網價仲平過price果d

係慳電啲，但唔勁

呢期做promotion

我有次買laptop淨係for出國粗用
Budget 10k 睇睇下 老婆話太貴 8k
再睇睇下又話貴 結果買左部$4k 8250u 垃圾 (再加條8gb ram 同埋ssd)
出到國又話部機慢 mon又廢 仲衰過其他舊機
跟著返到香港 即刻用返部舊xps 13算

No
Dell仲可以跟spec買散件自己裝
不過xps 13太多onboard 難搞 都係返原廠整

聽日問下dell仲有冇得再r下價，如果3字頭即入

補問多句,如果兩部差唔多價， inspiron好過vostro?

我手上嗰部就係$4k 8250u連ssd都無
用到屌晒鬼

Yes me 2
所以第二日裝左ssd 256gb 好似300蚊

係，不過Inspiron i5會再貴啲

g14 sold by amazon 美森8月會晤會多翻貨？

冇保 怕

腦場群組

想問下部5300貴係邊度, 明明spec一樣

我都等緊

Mon, 殼, port 有好多除cpu/ram等以外嘅嘢，都有唔一樣

你呢個spec就算貴到9000幾過一萬都可能有

岩岩寄出左
不過4k 60hz 好咩

我都係，唔知等到幾時

英森 g14 1660ti 扣埋稅都要成1186鎊 又覺得唔係幾抵
想睇下美森會唔會平啲

又唔係完全死既
大不了俾錢返asus整

我都由睇A15
睇睇下去到M15 or Aero 15

同A15比較
M15好好多
多個少少錢係值既
最平M15 都只係萬頭

不了 依咖個部都過保幾日壞好彩識人先有得整 買其他電子野都係成日壞

見英森個價同香港一鳩樣，香港仲保多一年
我都等緊美森會平幾多平多過兩千即屌

英森要睇退稅個價

咁奇怪既，最貴果個spec買之睇係$1799 gbp
去到summary果版就變左$1499gbp
我見幾隻spec都係咁，入到去比錢果到會平左兩千到

係我撳錯野定點，想知點解

請問一下 Acer Switch 3 係咪門市店已經無得賣?

我上面講果樣野係咪即係退稅價
咁既話萬五有最高spec都幾抵玩
定等埋美森會平啲

啱啱？美國佬有咁早起身咩
唔知呀 我都唔知60hz係點 不過平時都係打lol
宜家番工打得仲少 都係睇片多
同埋得4k有prism black
Btw師兄諗住用邊間ship 我睇緊buynship

係
應該差唔多

我買手機未用過個保
搞到成日都覺得啲保係廢

冇事就廢 有事就有用

你邊度買，轉運要申請左個ac,比左個 名code 你，買野果陣用個名code 架wo

建議窮撚買呢部
~9K5 hkd樓下 有 R9 144Hz mon / 2060 / 16Gb

直送香港 世界是中國 amazon貨源也是中國

天選 即係乜鳩

A15

支那有r9 高色版咁正既

Ebay bestbuy ah
係呀 我已經用左buynship啱啱醒唔起
宜家日日係咁睇email睇佢出貨未

想問巴打呢兩部邊部會好啲? 平時用黎打下睇片 打下lol同coding咁
少帶出街

1. ASUS VivoBook 15

2. Asus Vivobook S15 S532

我見VivoBook 15呢個價同呢個spec好似都幾抵屌咁..想問下意見
定6k左右budget嘅話想問仲有冇咩推薦?
麻煩曬

退稅 除1.2 有巴打講過 埋單用gbp

Amd 3000系列係垃圾 講過好多次
好多巴打推zenbook amd 4000系列 可以了解下

京東

兩部有咩大分別

外殻！

之巴
來緊M15有2060吧？佢既2060係咪refresh版？

想問下其實notebook前鏡頭大多數係幾多像素?

720即係一百萬
少數係1080 即係200萬

因為自己用部notebook 得720p
開過黎睇
勁低像素咁...好似十幾年前既手提電話咁

正常係咪自己買個高清鏡頭好d

美森mon左幾個月都未有貨
嬲嬲地英森買左
但我24號落order
至今未有動靜

Skype zoom google meet 支援1080以上咩？

邊部spec，佢最高spec話冇貨
都唔知要等幾耐

有吖，出咗，目前得2060/2070，舊design，換咗cpu同液金

京東都推 ，垃圾

二手東啲N手西

窮唔緊要，最緊要係唔好做文盲，睇#1啦屌

巴打你都好唔等電腦用

睇定先咋，仲用緊枱機
諗住notebook搬屋之後用

如果想打機同剪片budget 預大約7k嘅話有無咩推薦因為唔係成日用係周不時先會拎出嚟打機同剪片所以唔想太貴

各位ching想請教如果係hea用加打機(fm, euro truck, 三國志)有咩推薦
～10k budget

webcam係用USB連接
即係個相機先encode，再send去CPU decode

所以畫質注定咗係好差

我睇Amazon US全部機面都係有紅色logo而唔係彩虹反光面, 係咪都係舊design?

係香港腦場買 Helios 300 (i7/16/512/2060) $10xxx

A15 GTX1660Ti 美森有貨嘅話最平8000到，不過個mon唔好有期望，最平就要落到Nitro 5 (Ryzen5+1650/1650ti)

係，新面只有特定model有

同埋Amazon US全部都係舊U舊model，新M15未上

BTW 新U+液金，同時都有分舊同新設計，兩款都會出

R7+2060
英森間唔中會有少量貨

Nitro 5嗰個我Amazon 度搵唔到係Amazon 出售想問下其他賣家度買有無問題

Nitro 5 sold by amazon 之前上過1650Ti嘅model，其他賣家唔太建議

再唔係Bestbuy仲穩陣啲啲，不過要搵代購，都係冇保

係咁家
佢寫我30號到 27先出貨 ups今朝送到

我睇睇先唔該師兄

因為其他seller 唔知穩唔穩陣，同埋標高左個價

我search nitro 5 ryzen 5 1650搵到Amazon 賣嘅得呢部不過好似係第二樣嘢嚟

舊U，舊GPU

所以搵唔到唉想砌部desktop 又無自己房，唯有繼續搵下Bestbuy

不過vistro 一樣價錢但上埋i5 係咪抵用啲?
其實我睇google都係話佢地係商用同家用機分別 實際上係有咩大分別？（除左外型）
利申孝子買比老母上堂同做excel

師兄LM 我聽日先得閒去幫老母買

巴打買左邊隻spec

請問邊部好d

Dell
Vostro 5300
i5-10210u, GeForce MX330 2GB
$6499

Dell
Inspiron 15 5593
i7-1065G7, GeForce MX230 4GB
$6599

sor9以為send唔出

頭先問左係有得3字頭，但話要預10日

你揀左vostro i5定inspiron i3
10日都可以

屋企人用嘅話，Vostro i5已經夠用

Inspiron 好啲

仲諗緊，兩部r完價後差1k
1部3999
1部4999

4999 係inspiron i5

見r7 4800h同r9 4900hs 跑分差勁少
rog g14比多3000$ 上r9 4900hs 好似好on9

打機嘅話G14 Ryzen7-4800HS已經好夠用

最後買左aero 17 KB
都16000

依部抵屌過香港勁多，13000$搞掂
諗住即買先法國冇白色led版
唔知幾時返貨

呢部前幾日有 要mon住 每次番得幾部 一日都唔使就賣哂
我等緊呢部黑色
唔使13000 計埋信用咭回贈12000左右

邊張回咁勁

英馬定美馬

HSBC red 網上回4%

英馬

rog g14 英森真係冇撚得輸
有冇人見過美森個價係點
未見過返amazon貨

都冇上過架

2060! 點解唔買1660ti?

i7-10875H ?

之鬼巴，見amazon ux534ftc有做免運，已經想出手，但見你話就黎出新u,等唔等多排好？呢部係咪應該會再跌價?

有冇人玩過eGPU?

如果平平地買部文書機，跟住另外再買eGPU打機有冇推薦？

佢行U系，唔會跌啦
應該都係UX325/425會更新
新G系U未必上ZenBook 15，除非好似13/14成部機換款

中階 gaming notebook（10300H / 4600H + 1660 Ti / 2060）平均係咩價？咩價叫抵屌？

ROG G14同M15點揀好?

平都要買部有TB3嘅，仲要配i7-10510U/i7-1065G7先推得盡個performance

想平就唔應該咁玩，加加埋埋都買到Aero15/ G14呢啲算輕薄嘅gaming機

當你：Notebook $10000 (Swift 5)，egpu盒 $2500(Core X)，GPU $3300(MSI 2060S Ventus)，Mon $2000 (MSI 27”144)
=$17800

10300H 不了，4600H只配1650/1650Ti

4800H+1660Ti ~$8000
4800H+2060 ~$9000尾

G14: 成日拎出拎入，要極致輕薄
M15: 追Performance + 輕薄 + 散熱同Mon好

之前睇 review 話 1660 Ti 同 2060 差距唔到 10%，但而家個 DLSS 2.0 係咪拉大咗差距？

你隻game support先有，fps差距會再多啲

fUtUrE pRoOf

打機cpu黎講，10750係咪始終都仲好過4800h
睇左好耐究竟應該歸intel定amd
我自己會寧願犧牲執相/剪片render time都要高啲framerate
利申8成打機2成production

你估係Desktop咩
4800H>10750H

冇跟開 AMD，可以講下或者 quote 下點垃圾法? 唔打機可接受嗎? Thx

#youtube search下啲 fps compare

傻既先會揀intel 6 cores

唔該晒
咁睇好似無乜著數

啱啱 google i5-8250u vs R5-3500U, 原來 R5-3500 仲差過依家用緊的 i5-8250...

我想show 下a15 同而家用緊個screen 既分別

同一條片同一條女塊面白到面無血色咁樣

無諗過連laptop 都會自帶美白效果

總有人話冇所謂
最緊要cpu gpu勁

唔好見個spec 好似好抵玩咁就鳩衝啦

我而家諗住長駁mon 用, 都ok 既

冇所謂

要睇用途
雖然都係有on9唔理

出左4000 仲望返3000 做咩

做文書同睇youtube 打下機無乜野既
其他spec 好撚爽, 但個screen 真係好撚廢

想知佢玩咩驚

最重要係Display Card

走去留意ＣＰＵ

Intel有 2080
AMD 暫時最多得2060

如果又平又正MON SPEC又好

咁ROG 條line 唔洗出喇

執相買呢部仆得街

但多數人係貪心既

總會有人得8K Budget 要打機同執相剪片，咁都係得A15揀

要平靚正，最好10000樓下有勁CPU+GPU+靚Mon同大電

我呢個mon 都唔係靚，千幾蚊
無諗過會差個佢架大佬

都係嗰句，Desktop Mon 同 Laptop Mon冇得比
大把$1xxx嘅普通ips Mon都100%srgb點比

Gpu同cpu已經勁， 咁L平點解仲可以expect 靚mon,人地spec都寫明
我自己買得都係為左平價靚spec, 當要用佢黎執相剪片(grading /執色）就預左插external mon用

a15 唯一啱用既use case 就係你自己有Mon 可以駁
想慳位唔用desktop, 又間唔中需要出街用

如果唔係就唔好買a15 啦講真

大把人Budget有限，要大廠就揀A15/Nitro 5，啲廠不知幾開心

唔駁Mon/廢Mon都大把人買，又吹佢唔脹

原來desktop Mon 咁勁
我搵唔到我個Philips srgb 幾多%

我本來都覺得ok 啦，唔算太差

一駁埋個mon 對比下就大獲

而家真係無辦法再望返部a15

有冇諗過唔係你部Philips好靚...
只係.....

不要再說了

之前睇過Mon post，個mon越細，色準(sRGB/ARGB/DCI)嗰啲就越難校，同成本高

個SPEC係抵買 , 呢個真既。

遲d 攞去插埋部eizo Mon 對比睇下點

諗起都開心

等陣驚到啲Budget有限嘅人唔敢買A15，我都唔知邊到搵同價同Spec，個Mon又好過A15嘅機比人哋

再上就要10K Helios 300 / HP Omen 15 2020

Philips 好多都係8bit color
Cover哂srgb架啦

犧牲者一個就夠鳥

天選！

過保後換個4k 100% adobe rgb啦

呢一刻起開始吹奏返部A15

如果巴打用EIZO點會買A15

自己換？

搵黃店換 或者返大陸換

我唔會用啦
插人地個mon 試下之嘛

遲d 玩下都好

到時買過部好過喇

你有要求啫

好彩無買17 吋 or 2060 版

你咁捨得就唔會買A15啦
換個100%srgb panel 幾百蚊都有

頂住先

到時有效能仲好既電腦 差唔多價錢

換完塊mon 可能到其他零件又壞

第一次買gaming laptop 唔捨得買咁貴

因為你我棄左a15
預左差冇諗過咁成咁

你無限升BUDGET咁緊係可以簡好D

其實可以退，不過用落其他野又覺得ok

冇budget嘅人表示: 我都想買到同spec但靚Mon

想問Dell G5 5500好唔好？

i5-10300H 1660ti 8GB RAM
問過客戶服務報價$8799
睇過有review話會熱到thermal throttle
想$7xxx-$8xxx買部1660ti laptop
同埋想快少少買到 想有現貨/幾日送到貨
ching有冇其他推介可以參考下
thanks

冇budget嘅我表示: 買黎當主機插MON用，有得移動係BONUS

8GB RAM 唔夠Gaming

我而家都係咁用

有時要出去用都ok, 舊大電真係幾勁

咩住重唔重 ？

5 磅算重
呢個size 唔係俾人攞出去cafe 傾生意用

轉左新工 要買部notebook 出街做野
唔打機 只係用黎用office 同睇Netflix youtube Spotify

想問下買vostro i5 定 Zenbook s14 d433 好?

最新筆值：萬五樓下

又要我出呢幅圖

ASUS VivoBook S14 D433 算唔算抵買
for文書 玩下垃圾驚 拎出街 8k budget

之後自己加多條ram

S14會好啲

S14 Ryzen7 6300到，8K Budget可以睇埋Swift 5 (i7/16/1TB/MX250) $8000頭，靚Mon過S14

A15啱果D專業改機撚,淘個72% NTSC 144hz Mon,再換埋張wifi 6網絡卡,即刻升哂grade

3000 會唔會平好多?

4000系都唔係貴,最平$5000左右已經有部,仲要3000系呢D垃圾做乜

5000 蚊有邊部係4系?

用新notebook 睇

好襯

邊部黎

Swift 3 4500U
靚老母 flex 5

Vivobook S14都有

s14 係咪有兩部 我睇中個部16gb ram 好似$6300到

好 我睇睇先 謝巴打

呢部zenbook都得(之前有師兄買左)

香港有冇得買 要趕住星期一前買到番工用

有冇巴一齊等緊英森4800hs+2060 rog g14白led

唔好意思之鬼巴
再想confirm下
呢部swift 5有tb3
用番internal display應該出到4k 60hz hdr去個mon到？

呢個list 有100%sRGB (或72%NTSC) 既AMD Laptop

g14g14

係吖，Ryzen 7-4700U/16GB/512

都可以用MX gpu出，你插電自動轉，同時你個mon 有DP 就可以，買個DP to Type-C 嘅Cable / adapter

個mon係BenQ 3270的話usb c to usb c就可以？

a15 2060 有72% NTSC
HP envy 有都估唔到

Sure，咁仲方便，但條Cable要支援type-C PD / TB3，唔好拎條普通叉電線

下個po放埋#2置頂

Envy x360係唯一唔係大陸機既2in1 AMD 廣色域
（好似係）

呢部 under 7k budget 係咪已經算比較好既選擇?

係，個Mon差啲，但7K算係咁

或者Swift 5 有100%sRGB，但得i5-8-512，都係Within 7K

佢呢部有位加ram

如果有14' 就好

香港hp 一部amd 4000 都未有

香港HP

Amazon算啦

明白
thank you

Onboard ram
Notebookcheck講

等緊4900 但好似全世界都冇台灣直頭話要等1個月

屌，Amazon 個q&a fake 鳩人

白色4900 4800都冇

原先急買 都等到唔急等陣洗埋D錢去買其他野唔洗買

A15冇Wi-Fi6?

無,得wifi 5

各位巴打 電腦白痴仔budget 一萬
主要:睇片 睇波 文書 Csgo 小帶岀街
有無好介紹

英森好似有

之後/本身會唔會打3A/除CSGO外嘅game?

想問下acer d qc 得唔得 好耐冇接觸notebook 以前成人聽人講acer qc 同售後都係垃圾級別 係咪真?

好咗，都可以放心買嘅

咁我上網睇下D評測 聽日收工再落腦場睇實物再決定 thx 巴打指點

WCCFTech今年講過
除左lenovo, asus既 Shadow Hammer, HP既Touchpoint Analytics Client都收集緊個人數據send返去佢地到

要留意asus 同 hp 都係支那制 包括電池

係就算部機有 都要有wifi6 ap先得㗎
買a15嘅窮撚 表示冇錢換wifi

二萬 budget
打機(槍game OW/apex/cod想盡量開到高畫質) 睇片多 剪片(少)
重視mon靚
有無咩選擇

Asus strix scar 17
Aorus 17G

Aorus 15G / Aero15 / GS66 / GE66揀一部可以

Aorus/Aero 有2070S Max-Q
GS66 2070 Max-Q
GE66 2070

4部都靚Mon

唔會啊 感謝

見ASUS A15個MON俾人屌到仆街
想問有冇mon好啲,差唔多Spec,價錢1萬左右嘅選擇
Thanks

Gaming： Helios 300
文書樣，但都打到CSGO: Inspiron 5501 / 7500 / 7501

Helios 300

加到Budget就ok
Helios 300 $10xxx HK

如果佢係10875就好

真係得helio 300
講真用咗差唔多4日左右
發現大部份遊戲都可以run到高或者最高畫質
MON都算靚仔
起一萬呢個價錢就冇乜2060機可以揀仲要有靚Mon
見其他2060機都差唔多12,000到15,000左右
所以真係得helio 300最好

上代野

講漏左 想散熱好
會唔會有邊隻出色d
擺電腦個位好熱

Cpu唔同

Asus rog S15, Aorus 15G, GE66, Asus rog strix scar 15

散熱最強+mon 靚一定係Helios 700
個風扇貫通上下

用2080gpu full load 最高只係40度
應該冇乜機做到

Desktop用埋ROG Strix / MSI Gaming X都唔得，除非上水

上年notebook ownership helios 700
i9+2070 賣 $18998
如果今年2070super 賣返呢個價就吸引多d

上年大學優惠helios 300 i7 2060賣$12298 睇來腦場賣$10xxx正好多！

點睇佢係咪新液金i10750H?

10代rog intel u 全都是

Mon M15唔夠以上四部？

如果冇限budget 會係nitro 5 < A15 < Helios 300?
A15個moon真係好撚差?

盡都係2070，佢20K 可以上2070S

冇限Budget仲呢3部？
Zephyrus Duo / Studiobook One / Creator 17 / GT76 啦

10K樓下係咁排
個Mon打機夠，冇Budget唔好要求高

收到唔該巴打

下次唔好打冇限Budget 喇

sor 我應該講10k下唔睇價錢黎排

有巴打鍾意RAZER既話,信仰為主既話, 美森又減價了
Intel Core i7-9750H 6 Core, NVIDIA GeForce GTX 1660 Ti, 15.6" FHD 144Hz, 16GB RAM, 256GB SSD, CNC Aluminum, Chroma RGB Lighting, Thunderbolt 3

a17就大mon 120Hz + 1TB SSD $1099
a15就細mon 144Hz + 512GB SSD $999

差100蚊既話好唔好要A17 定係唔值

有大買大
散熱好d

想請問可以去邊，感覺下MSI modern 14實物？

Thanks.
想問埋對比之下, 點睇MSI GL65 10SFK?

10875就唔係呢個價啦

ntsc45%想點

屌真係唔撚掂喎咁

收到 睇完樓上覺得反正就算144Hz都係垃圾 咁唔爭在要120Hz大啲算數

真係差到咁？

加usd100有 helios 300
信仰與spec

巴打你之前等左幾多日先ship?

有巴打知今年學生買NB有咩賣未 同咩價?

5日

有無巴打試過 tuf gaming A15 係咪可以上到64GB ram ？
本身8+8 ，開手機模擬器覺得唔夠用，考慮緊（8+32）或者（16+16）行

mobile 01有人試過可以

有睇到同一篇 而且姑嫂網都寫64. 不過依然唔放心

用途要講下，打機定點先

姑嫂網?

crucial

（虛心求指點）
HKD20000 budget
想買部唔大於15.3吋，輕便少少，個樣沉著啲可拎返office
剪片+打機（total war嗰啲）+ Netflix都會

睇咗一牌得出以下：
Asus M15, G14
Msi GS66
Razar Blade 15（但得512GB SSD）

上邊點睇，有冇其他推薦

感謝ching們！

asus m15/ gs66/ aero 15

因為我喺馬交呢邊

gigabyte冇經銷商/保養

但aero 15係好野嚟的

amazon? 應該可以rma掛, 試下問cs

其實依家laptop既話macbook係咪仲係性價比最高?
以前用過thinkpad,又重又慢垃圾到喊,用左1年幾就用macbook pro (2014年版),感覺完全唔同,正好L多。
不過依家都係少用了,諗緊遲D買laptop係咪仲係買macbook,自己本身冇用其他apple野,對MAC呢個系統冇咩留戀,如果其他牌子既window機好用既話轉會都冇咩所謂

rog g14白led啲貨會唔會太少
開始心急了

唔想做伸手狗，但係真係唔熟laptop
想買機用黎出街/旅行用，要輕便唔重，mon要靚，最好2K/4K mon, 用黎上網，執相(用下lightroom)，睇片, 1萬蚊樓下，有冇好介紹俾我
本身用緊macbook pro 2014版，唔係太鐘意os呢個系統，同埋都差唔多時間夠鐘換機

咁都係得asus，MSI GS66係Felton做，Felton澳門好似冇維修中心

MacBook 幾時都唔係講性價比，都唔好話最高，佢資格都未必有

macbook唔知點解用得耐都唔會有hand機lag機既感覺

10K要4K mon

得呢部:

咁係因為佢os好，但唔代表其他嘢值

2K pro會唔會多d選擇？

Notebook 一係4K 一係 FHD，2K laptop少之有少，都超你Budget

Asus 部M15覺得點
RTX2070做緊HKD17899

M15 ok吖，今代換咗液金又低咗幾度，係個價高咗啲

同A面有隻大敗家之眼，你睇吓拎返工會唔會有問題

想問下散熱問題。其實類似有兩把風扇果d 底座有冇用嫁？會擾亂氣流？

用緊Aorus 15G 2070, 玩games (冇乜games, 以AC Odyssey做example) 最高setting, 長玩幾粒鐘<90度，睇control center 內置風扇轉速唔會過4000, 係唔係理想？

呢隻game大食，係會熱好多

風扇有冇㩒全速？Keyboard 有個制㩒

幾時有G14 啊

琴晚3點見到美森有A15 1TB RTX2060 $1,199 by Amazon 差啲引唔住買左

thinkpad e495有冇人用過？

mon緊英森4800 2060 白led

澳門呢邊4900+2060個spec就8月中

我冇按全速，等佢自由發揮試下。
我見果個Aorus Control Center 入面的風扇setting 識得由normal mode 轉去Game mode, 我玩games 見到會自動轉setting.
平時睇網頁係normal mode, 風扇 2xxx 轉。
打機自動轉gaming mode, 見到三千幾轉。

但係夠唔夠，會唔會過熱，我冇呢d 經驗同知識。定係手動係keyboard 開全速風扇？！

另外，nornal 同game mode 都會根據唔同溫度而有對應風扇轉速。
normal mode 就冇咁猛。
game mode 就係相同溫度下，風扇會比normal mode 轉得快。

點解係Best buy買M15果位巴打既價平咁多

打機例如AC呢啲一定超熱嘅game，就㩒ESC啦，雖然會飛機起飛

正常溫度8x，90幾就over咗少少

另外你可以買托架托起佢，再Undervolt 部機

冇保
同網購一定會平

其實我想問下其他巴打，我見所謂剪片用既 Creator系列，hkd 15000樓下係spec黎講同其他電競機差不多，想請問下creator系列既優勢會係邊？定現今電競機用黎剪片都得？

又未過90度，都係八十幾。
放假再試下keyboard 開風扇比較下。
扎架都ok, 唔使太焗住d 熱氣。
暫時15G 都好滿意，係價錢唔算入門級

其實睇spec啦, 所有機唔洗理係咪電競, 名黎姐

Gpu Driver 唔同
部份會優化特定軟件
主要睇graphic card, mon 色域，色準

btw g14行貨幾時先有

好多人等

根本係同一樣野黎
攪咁多野都係想呃9人買

係
根本只係想開多幾條水
你自己砌desktop都唔會咁分啦

換張RTX5000咪叫繪圖機
換返2080super 就叫Gaming
有幾個rgb fan 又可以叫gaming

但mon 真係有分
色準vs 高Hz

之前聽巴打講話之前訂左既話 8月中~9月有
利申
7月中豐澤訂左
9月先有

Creator 嗰啲都叫個Mon同你原廠校靚啲色，又Set up咗針對啲Software有優化，部機又改隻色冇咁電莖Feel

出嚟一定有佢Market，成班專業人士都係Market，并唔係針對新手/輕度創作人士

同時大把人買Creator laptop gaming，同級可能平少少，個樣又低調啲，Aero 15 / P65就係例子

當然你大可以用電莖機係GeForce Experience down Creator driver

咁又唔好咁講
簡單D講就係MON既分別
72% NTSC 唔等於 100sRGB.
一般標準應該用RGB, AdobeRGB 和 P3
但係72% NTSC 可以係 80 sRGB 可以係100 sRGB
仲有色差率同ICC PROFILE、對某類軟件既特別處理
顏色既色準對打機可能唔重要，所以兩條線走既方向同重要都唔一樣。
當然你話拎部Gaming既剪唔剪到 , 執唔執到相....咁一定得
在於係咪專業用同要求。

所以aorus 15G/17G最好
Gaming又得 執相剪片又得
但laptop牌子太小眾

Aorus G 根本就係換個殼嘅Aero

我豐澤
七月頭訂咗
8月先有

師兄部機買咗幾錢？

唔係呀我係問幾時知大專生優惠我睇下平幾多同有咩買

16k 多幾舊，32gb ram,2070, 其他應該正常15G spec

我係腦場又係見到 電腦節價個款 覺得掂唔掂

睇自己預算，正常唔會玩玩下爆炸
一萬頭，有其他選擇。
一萬中左右，我覺得呢部岩我。
過二萬，唔捨得了。

我見到高登部門口個間佢顯示hz由240變做144咁賣 重要賣$16998

$16998咪啱囉。。。
10750H 配 144mon，再上$19999 10875H 2070S

同埋我覺得 2060vs2070 呢d分別，我情願要一個色水好d 嘅mon 加埋散熱好加埋好打的keyboard 更重要。

mon+keyboard+散熱，係比較更實實在在影響玩games, 我覺得。

咁60vs144 同144vs240, 144vs240肉眼差距少d 吧。
或者d games 去到240睇得舒服d, 不過我應該分唔到144 同240

不本佢賣240hz的 近排想買時改左個牌變左144hz

之前上幾個post講過佢標錯，10875H/10750H搞亂咗

10875H嘅model先配240，10750H係144

果幾千蚊夠唔夠買個外接240mon?
雖然遺反咗laptop 的要求。。。

英森應該都有排等

訂或者頂配可能有現貨嘅

佢話16998個價真係用10750H 變返144Hz

我要平等英森算 萬二尾 4800+2060

追左幾個POST, AMD既選擇真係唔多...
本身要求:
cpu: AMD r7 4800 or above
ram: 16 - 32 GB RAM (自己加RAM都可以) - 工作用, 會開幾個vm玩
顯卡: 無咩要求, 超少打機, 最多打下Football manager
mon: 14" / 15.6" 唔需要超靚, 多數都會駁住個27" mon用
上網: WIFI 6
重量: 都唔會成日拎出街, 但求單手(無做開gym)夠拎起周圍走到is ok

暫時睇都係asus g14 or gaming laptop 叫岩d spec, 但貴在張獨顯卡, 得物無所用...
係咪都係等多陣好d

一直都係講緊$16998係10750H/32/512/2070/FHD144，15G 10750H冇配過240

最多叫做好啲，都係HP Omen 15 2020 / Alpha 15，不過未有

英森部M15 終於有貨了.但計返要18630.
同Aero 15 OLED XB 差幾千U同卡upgrade 左,好似抵D. 但怕個OLED Moon 變烙印戰士. 有無巴打用過OLED Moon 頂到幾耐.諗住部機用返6,7年

gs66 aero15

razer收皮

h 系好似部部都配獨顯

你睇下官網
有維修點就冇問題

咁少錢咁多要求

薄機上90好正常
intel仲要14nm+++
根本唔會唔熱

想冇咁熱就開盡個風扇再用D野墊起小小部機增加入風

e系比狗用

真係買正統thinkpad係x/t

未必冇保
asus係一年全球保養

Bestbuy asus 冇

其實而家好gaming機出廠都有較色
真係大勢所趨

其實144打後已經好難睇

想問下大既6500左右 宜家係咪都係Acer Swift 5係最好選擇?
ASUS果部好核凸

即係純美國個隻本地貨版本
有埋一年意外保

見fortress vivobook s14 d433 6700
但sunnings 賣緊6198
點解會差咁遠
Deal 唔 deal得過

Swift 5 最平i5都7000，你為咗個樣犧牲performance ok嘅，都係文書機一部

腦場6300

冇保係咪可以搵你

其實係咪腦場買機好D，3C?

Btw 腦場最近都唔夠膽去

腦場現金價買有平
但要識check

係咪唔識睇中文
我都講未必

即係ASUS果部係最抵玩 Zenbook 13/14?

點樣未必冇，佢講明冇

Zenbook 13/14 $7xxx起跳，你話樣衰係指Vivobook定Zenbook 吖

即係ASUS果部係最抵玩? Zenbook 13?
謝謝

我覺得AORUS 係一個剪片執相同打機結合既一個好好既選擇。
但如果認真睇 , AERO既色域P3 100% 係比AORUS 多最少25%
比PROART 98% P3 仲要高。
但佢只有60HZ , 變左打機就唔適合。
九成人用都係一定係兩者平均共有(AORUS)既比某方面強但有弱點好(AERO)
呢到唔係針對呢兩個款 , 係指Gaming 同 Creator既系列的確有分別。
我用左好多年APPLE , 最近想試下轉WINDOW ,
經之鬼巴介紹左D款 , 研究左成個星期，得出以上結論。
我自己覺得技嘉其實兩部機都做得好好
利申我因為相片係賣錢既，所以對於色彩上有D執著。
訂左AERO OLED 未到

腦場咁多間都冇伏嘅，又有asus特許分銷商，都係做緊大概6300呢個價

咁唯有加BUDGET 加到7500

Zenbook 13/14 $7xxx起跳，你話樣衰係指Vivobook定Zenbook 吖

6500正常講緊係Vivobook

Aero 有4K OLED點同 Aorus FHD ips比

如果你話樣衰嗰部係Vivobook，咁Vivobook 勁啲，不過Mon廢

如果你話樣衰嗰部係Zenbook，咁同Swift 5比差唔多，但Swift 5有TB3

其實我到宜家都唔知你用asus邊部同Swift5比

我覺得zenbook 好靚仔喎，淨係mon 嗰四條薄邊已經好好J 我都想知樓主講緊邊部asus 好樣衰

lenovo新出部Legion 7i個芒幾平衡
ips 144hz
srgb100%
Adobe RGB100%
HDR 500
有出廠較色

如果唔睇牌子Legion 7i個散熱暫時應該係15吋model入面最強最足料

美森zenbook 13 賣緊usd899
i7 1065g7 有tb3

支那牌不了

岩岩上去睇嚇親，有冇巴打已買

支那不了

我都想知

其實購物車係睇唔到

sorry，岩岩激動得制

TB3 Zenbook? Ux325?

yup

上代u

呢部ok，不過舊U，同埋如果你gaming，1660Ti推4K60Mon會唔夠

留意返係詳情個SPEC喎

幾抵屌，7000有找

我用app Search 搵唔到

我都係用app search
但排序就揀new arrival

我都中過伏睇錯

但如果我主要係剪片，後製，定部份文書，15000筆直諗緊出Creator 15定係出番Asus，好難決擇，本身對laptop唔熟

我覺得5pi已經唔錯

打機黎講 1皮budget 邊部好啲

msigf63 rtx2060 i7 9750h

Helios300 gtx1660ti i7 9750h

Msi gpu勁啲但聽呢度講好似helios好啲，點揀？

Creator 15你會Over budget，各方面平衡係得Aero 15，15K香港買到2060 144Hz version

或者貴1000有M15(可以講下價)，不過呢部電莖feel重啲，兩者各方面差唔多

兩部都舊U

你係香港買Helios 300啦，i7-10750H/16/512/2060，都係做緊10xxx

可惜8gb ram
我想佢貴多100usd 要16gb ram

其實我覺得你既用途，呢個價既aero oled 岩用而且好抵買。

我零可佢hdmi用轉插 俾返原生3.5mm我
一來又薄d輕d
二來我深信用3.5 既時間多過用hdmi
不過呢部係fit既
14同13重量好接近 14吸引d

其實佢TB3 已經有埋DP，又有type c to hdmi嘅線，真係寧願佢加返3.5mm

支那有16gb ram 版
台灣冇16gb ram
屌那星只係多1k hkd左右

放心，香港我冇睇錯個list嘅話，i7配16
不過當然係水魚價

WTF
Btw
兩款 UX 系列的 Zenbook 就是能選 Intel 第 10 代 i3、i5、i7 處理器，最高可選 32GB RAM 和 2TB SSD。
Where is 32gb ram

自膠講錯，應該Creator 15M，我見行緊i7-10750H + RTX 2060，但條ram個hz低過Aero 15，M15個部係咪只可以去腦場買或者Amazon，btw唔該巴打推介

aero 15 oled? 之鬼巴頭先留言都推介，而家心大心細，btw唔該巴打

我暫時冇見過有i3/32gb ram，佢又冇得換ram

15M係垃圾機，將GF個殼轉黎吊高黎賣

M15腦場有，amazon未返

OLED 係4K60 mon，我比你嗰部係FHD 144Hz，不過FHD呢部色準嗰啲都好好

好彩上黎問之前差啲就買左，搵日出腦場睇下機先再諗下aero 15定加少少整部m15，兩個外型都幾好J

上官網睇原來19999，我都係睇番FHD

鬼把 有冇收到風Aorus 15G幾時返2070s版本

冇吖，我自己都等緊

我指amazon 1399呢部岩你用，係oled 4K

原來講呢部，好難決擇，一個平但mon靚效應差啲，一個貴但係mon差效能勁啲

行左ssp 腦場 asus vivobook s14 amd r7 最平個間 6460 買得過 ? 同埋想問正版office 邊度買會平D 頭先一間話加800 一間話加999 永久版

最平63xx
你notebook有window喎⋯⋯定你for desktop?

我問左咁多間 最平都係6460 可能我未講價掛
佢地話notebook 唔包office 我主要用黎做excel 間間加既錢都唔一樣先上黎再問

睇錯window屌，office online有時會平

想問
dell ins5593-d1500h同ins5593-d1740, 兩者差幾遠?

有冇巴打已經用緊g14
有冇咩缺點

差粒U同MX230，普通文書前都夠，會打下lol/csgo呢類game就後者

Keyboard + mon

見好多人話keyboard好襟，但話個風扇好嘈
不過無阻我想買既心

好撳先岩

係白色機Keyboard 唔夠光

頂版黑G14冇LED DOT最好
可惜唔會買到

想買部notebook for 剪片上特效 animation
有冇邊部推薦?
Budget 大約$8000
唔求好快 順就得
有睇中Ausu其中兩部
ASUS VivoBook S15 S532FL i7但係用內置display card
佢有另外一款係用geforce mx250 但就i5
另外睇中vivobook s14 amd
呢兩部好唔好用? 唔該哂大家

有update

有性趣 但可惜冇得直送香港

想買asus b9450但周圍都無貨...知唔知邊到會有？

好想買

你都要知邊批有，香港未有

英森 1660ti 又無貨 早知琴日就買

剪片要特效要i7+張正常GPU(>1650)先掂，MX都叫做到下

咁有冇邊部推薦?
定係我$8000 Budget唔夠?

白機led直頭幾隻spec都冇見過有

請問有無巴打係加拿大啲online shop買過notebook番黎？

Inspiron 7501 (i5-10300H/8/512/1650) 100%sRGB mon，$7999

Inspiron 5501 (i7-1065G7/8/512/MX330) 100%sRGB mon，$8199

自己去腦埸配多條8gb ram，>16GB

唔怕既可以搵集運

如果兩者差八舊水 合理差價定後者抵啲?

Thank you 巴打

兩部都唔啱就再問啦
等陣又負皮我

差800，我會揀後者，買好啲啲用耐啲

之鬼巴，我想請教下。

如果唔介意個mon，之後可能 external 加個4k mon,

A15 (AMD Ryzen 5-4600H, 15.6 Inch 60 Hz) e 個spec同價錢係咪最抵？唔該。

我目標係買部入門gaming 機，平時打下普通game (三國志、lol、aoc e d game) ，大game 返ps4 打，同埋返工間唔中攞去開會用。唔該晒

利伸用緊mbp 2014.

深水埗冇得訂？

Budget上到9k到 可以有咩選擇
小文書 打機

9K打機係得A15，performance ok差個Mon
想靚Mon要加1500，Helios 300

你Budget幾多到？
你唔介意個mon差啲同重嘅話，A15入門gaming算唔錯

5i咪普通100%srb 144hz

借問聲有巴打話vivobook s14 d433 螢幕麻麻地 點樣麻麻地法？
我預算大約6千至7千 主要文書大量煲劇用 唔打機 有核電最好
我睇中vivobook s14 d433 其中一個原因都係粒新U夠慳電

45%NTSC，睇鮮色嘅嘢會差啲，不過普通煲劇冇乜嘢嘅

其實係咪大部分文書機個MON都麻麻地 唔夠gaming laptop靚?

6-7k

想儲多d錢，mon 我會吉e家用緊個個'

但我想問上臉條link個個notebook 係咪有d disdavantage?

"Uk keyboard layout
散熱管得1.5條 / cut左一個m.2
唔介意可去馬"

我想請教下咩係m.2. Thanks

黃金？

兩者一樣，都係大多中高階機先有，同價位eg 8K，文書機已經有100%sRGB Mon

大陸機另計

Yes
中央田 個d

散熱因為配置低咗，所以減咗都冇乜影響
M.2 指M.2 SSD

平價非支那文書機都有100%srgb
Acer swift 3 intel

請問配置低左係咪就係少左個256gb ssd、同埋相應ga 散熱管, 如果要就補多2千咁。

利伸平時都係用google drive 多'

Thanks.

配置低咗嘅意思係由原Ryzen7-4800H + 2060/1660ti > Ryzen5-4600H + 1650ti/1650

因為Ryzen5+1650/ti 呢個組合發熱量低咗，所以減咗散熱管都應付到

少咗個M.2 slot只係你未來少咗擴充機會，嗰個位就算R7都係吉咗，不過佢冇咗個M.2，但都仲有2.5” 位比你裝SSD

你唔3A，純粹上面啲game，你條link嗰個已經夠
返到黎香港配多條8GB ram會好啲

唔該晒你咁詳盡咁答.

聽日睇下先 唔該晒

有無師兄知黃金邊到有得買laptop wifi卡
想搵ac3160

香港冇
一係tobo一係amazon
不過都係mic
自己諗

試下去intel問下 佢應該有分銷商

～10-12k budget
用途：
1.普通文書做功課 睇片
2. 打機 LOL / Rainbow6
3. 剪片 photoshop AI
最好輕+靚型

另外見hp部新機$16999 硬體幾勁 可惜唔靚同重
感謝巴打

THINN-15 Magnesium Alloy 15.6" AMD Ryzen Business Entertainment Laptop

ASUS B9

做咩事每個回覆都有負評
難道得罪人

又等左一晚g14

宜家最平行2060大概咩價位

ASUS B9 點打Rainbow 6?

最穩陣嗰部Helios 300，有師兄腦場買10XXX

網購其他2060機都9000尾，10000頭

12K Budget 最盡？
因為13K有Aero 15，符合你全部要求，

12K內就
1) Zenbook 15(i7-10510U/16/512/1650Max-Q)，
~$12000

2) Inspiron 15 7501(i7-10750H/16/1TB/1650Ti)
$11799
呢兩部Spec就廢啲，但輕啲，都做到你嘅要求

一人一個，唔會漏

咁好心機

BTW 唔係我負，我自己都有

請問呢部有咩缺點？香港做緊$7,698，好吸引，謝謝

Nitro 7 | AN715-51-77KY 規格：

處理器：Intel® Core™ i7-9750H
顯示晶片：NVIDIA® GeForce® GTX1660Ti
顯示屏：15.6" 全高清 IPS 屏幕 - 144Hz
記憶體：16GB DDR4
儲存空間：256GB PCIe NVMe SSD + 1TB HDD

呢部都真係不錯

爭扎緊m15 定 aorus17 g好

Budget:12000
用途：煲劇 執相
打機：LOL CSGO R6
想要個mon靚啲 色準好啲 因為要用黎執相 同成日煲劇
有無推介

邊度見到好似幾抵

#741嗰兩部

要個mon再靚啲就Aero 15 1660Ti $13000，不過上面兩部都標100%sRGB Mon

舊U咪抵
唔介意舊咪買

Aorus 15G，M15嘅Size，17G嘅Keyboard ，15G啱啱好

做到8月3日

2.5kg 拎出街借重少少

唔會拎出街都可以考慮

我又想要大mon d（有時睇片同av) ，但我又鍾意Asus感覺有保障d

請問想買MSI，去那個商戶比較好信譽？

諗住DIY upgrade wifi card

部5年前xps13 9350 張card 長期訊號收得一兩格
想買張wifi 6 AX200換左佢

8-9k 最推邊部gaming notebook?
Nitro5 an515–55-56jj 好唔好？

發覺買完部laptop除左開 video call同係廳上下網之外就冇咩用, 其他時間都係用desktop
早知買ipad pro算

男人對住電子野就係咁
有時明知用唔著都係想買

當玩具咁買

個網Out of stock咗

有事既時候 多數都過保。

謝謝師兄

得罪講句買大陸野唔好咁張揚，好馨香咩

唔好話咩都大陸做，留意返 比得平野你一定有d位cut你。電池 ram rom 。 不過最大問題都係人地係tuf logo 大陸係TF。 隻色仲要唔好睇

8K得佢，再上要9K幾，A15(R7+1660ti)

無上限？？

差10%價錢、差10%性能。

聼到耳仔都生蟲，10750 6core 14nm++++++++++ 4800 8core 7nm
重點價錢差10%。 個筆錢擺係顯示卡好過。

如果照上面位巴打講，咁點止差 10% 價錢啊？

個人睇法 無比較就無傷害,我打機爲主,以前用60HZmon 雖然72%(NTSC).但A15 個144用完返唔到轉頭,睇60 真心覺得lag

基本上上左over60冇回頭

想問Vivobook S14 D433 香港係唔係得黑色？官網寫得黑色，但睇評測又見過白色

真啊! 之後再買新mon算.

黑only，白色以我所知香港冇

你見白色應該係外地/intel version

想換2K240 Mon

8000buget,lol大家有咩建議

小弟廢 1080 144 算

Thx 爸打先
筆直可以10-15k 都可以接受嘅

你可以睇睇呢部

GPU，Mon，散熱會再好過我比你12K嗰兩部，你上面提嗰三樣嘢都冇問題

淨lol?

唔明隻騰訊lol 有咩好玩

屋企有枱機 但又想買部notebook
有時都想攤係床 sofa打下機hea下

yes,仲有少少steam嘅低配game玩,同埋minecraft

弱弱一問 睇到兩部 ROG strix G15 同 G14 兩部都14998
一部就i7-10750H 一部 AMD 4800HS
但G14就mon細過G15 目的係黎緊台灣讀書用
巴打推薦邊部
會打既game: GTA5, R6, MHW, 艾爾之光, Valorant, 無雙大蛇, boarderlands 3 等等

想問下envy x360 舊電用到幾耐？touch screen 反應理唔理想？
同埋amd 版除左無thunderbolt 3 之外係咪都無乜鑊氣？

Around 7k有咩打機laptop同畫下cad 同photoshop推介

有冇人知出面腦場helios 300 10750+2060
非cash價做緊幾錢，幫fd問

btw g14真係有排等

冇乜點聽過有出事

正常呢啲2in1，實際使用7-8hrs 到

Strix G唔建議買，散熱差，G14你可以考慮去到台灣先買，嗰邊平啲，asus store又有國際保

thanks
其實無tb3 係咪無乜太大問題？

或者係香港買Helios 300，i7/16/512/2060，腦埸做緊10xxx

去到台灣就冇時間買 檢疫完14日就直接送番學校

但係可以順暢打到上述既game？唔希望勁 希望 fps around 90到120左右

送去學校？

你普通用冇乜問題

本身佢都有type C 做PD叉 / DP

我都係第一次用144hz
係真係好爽

thank you

2060冇問題吖，實際performance 你可以google “RTX2060 mobile”

Nitro 5(i5/8/1650)，最盡得呢部，不過廢Mon，你要ps留意返

Dell G3 G3500-R1550G i5 10th係咪最廢過你推薦哥部

Spec差唔多，不過G3散熱仲廢啲

Dell vostro 3590 i5 10gen
Amd radeon 610 series
打lol
大約可以開到中階畫質嗎？

美森Ax200 網卡差唔多160
淘仔全部都係60 $70其實有咩分別

係英馬睇g14 目標係4800h+1660ti
睇睇下見到 有部低配版 r5 4600h +1650

平$400 英鎊

想問低配版用料有冇話差好多

有冇人同樣見到amazon 有免運優惠，但比錢個陣又照收運費？？

Vivobook 14 同 S14 有咩大分別？ 我見價錢差唔多

可能都係支那出貨
但係森林吊高黎賣

Spec冇分別，但計埋殼、做工，S14好啲

呢排正路寄香港係會收

係CPU/GPU唔同，其他一樣，Mon可能會係60Hz

頭先腦場睇m15有間做14998，好似好抵屌

腦場見到兩個中學妹妹仔問Helios 300
係咪睇左呢個post

邊到有610？

無野
睇錯機

Ok嘅，平咗1000，同Aero平起平坐

有冇人喺dell Online shop買過野?
通常幾耐送貨

不過唔記得問係咪cash價，無咁多cash

家下d中學生真係有錢

好似多2000，btw腦場都好多sales推A15，又講到cp值超高

Google envy x360 notebookcheck 睇下部機review先

學生妹已經用gaming notebook
識貨
好過好多大學生用macbook 淨係用M$ office spoitify youtube chrome 全部都唔係apple /mac os 優化既software

以呢個價位黎講A15硬件係勁既,最平8C16T cpu,2060 gpu既機,但缺點都唔少,最大問題個45% NTSC Mon真係死症黎,色水好淡,而且港版得48W細電版,wifi card又只得wifi 5

Wi-Fi卡幾十蚊換到啦

睇reddit好多鬼佬買HP OMEN

整體嚟講helios 300性價比高啲，但揀牌子我估唔少人都 asus > acer

我覺得個菱形好柒

佢做到$10xxx的確高啲，不過係以2060計，1660ti反而要A15

蝦皮網購喇 香港g14都無貨

新a面定舊a面先

香港全舊A

就算你比卡，都係現金價+3%手續費

Thanks 鬼巴，最後買左Vivobook S14。
個sales 話14 係軍用級耐用性認證，不過最後都係AMD YES!

咩機跌落地下都傷，我唔信呢啲，當然都會咁sale下人

Hp新bios fan noise少左 散熱一樣

Panasonic touchbook 或者acer新系列都ok
2m 冇事

要keyboard好打又要輕係咪得返支那no既thinkpad可以揀? 7k-8k只用黎做文書野/bt

各住巴打 想問下4000-5000蚊文書機有咩選擇? 係咪求其買都差唔多? 最緊要有埋保用 唔該哂各位巴打

到底部g14幾時先會有貨
唔趕買想等下先
香港訂都幾貴個背光又無咩吸引

有冇試過Zenbook / Swift 5?

4K #1有兩部 i5 嘅你可以睇睇

~5400 腦場有部Vivobook S14(R5) / amazon us Swift 5 (R7)(冇保)

已買helios

其實散熱表現都好似唔差 但好多都同上一代比 我覺得純粹係上一代廢 但係散熱Mon嗰啲都好過a15 不過貴

背光幾過癮㗎（玩咗幾次off）

港行Helios 300$11000樓下計番仲抵過美森買,貴$1000左右但多隻1TB HDD同有三年本地保

有就當bonus，應該都係off多
感覺上今年啲新機做野+打機黎講
g14感覺最balance
個樣又幾好
唯一唔好係無貨
唯有繼續用住部舊機先

而家揀緊aorus 15g同ge66
唔係好知點揀
mon靚黎講係咪aorus> ge66?

出面黃金/高登有無得試?

想問下Zenbook13/14係唔係就嚟出新
我Google搵唔到大約幾時香港會有
想問有冇ching知道

今年文書機AMD 4000 U系效能完全秒殺牙膏廠10代U系,搵粒4600U已經打殘你i7-10710u,而家D高階文書機好多都未出AMD先幫牙膏廠吊住文書機系列條命

4000 r5
其實係咪都要$6000起

ching幾錢買？

5000幾有啦

準備8月出，有人話旺電已經有，腦場就暫時未上

有吖，你問就可以
消毒

數字上係，你可以出去睇下兩部比較下先，單睇spec/相冇乜用，親眼睇過會好啲

㩒下個keyboard，望下個mon咁

今日買10xxx

唔該晒巴打

部A15到左,由INTEL 660P轉左用WD SN530

係 一樣

堅係抵買

mon左幾日幾夜

問個on9問題
而家保養仲要唔要keep箱

唔該曬ching
想問埋amd同intel係唔係會一齊出，定係amd會慢d
因為望amd粒u好似勁好多

唔洗，Keep單(要有S/N)
保養對單同機底貼紙

穩陣就影埋盒個張list晒model, S/N嘅貼紙，不過正常唔洗睇，求安心

AMD正常會遲啲

不過AMD version會Cut咗TB3，你唔用就冇乜嘢，AMD又會平啲

有曬頭緒
唔記曬ching

Acer 官網搞緊summer sale，有啲機五五折、六五折，計過個價平過出面腦市價都幾多下，有興趣嘅巴打不妨去睇睇。

上代triton 500 2070 $12k 2.1kg 感覺幾抵
不過比起美國msi gs66 13k 就有......

拎去全速跑分

唔現金幾錢

兩部都算係好評機種，Triton舊電長命啲，GS66就個款靚仔啲

印象面價118xx
可能要收1-3%

另外開咗個Post，當幫台灣品牌清下貨

照現金價加3%

各位巴絲 唔好意思

小弟想換ssd
notebook 本身 ssd + hdd

可唔可以將ssd backup 落 hdd 到
再換新ssd
再係hdd 過番落ssd 到?

謝謝

出街/旅行用，15.6吋，3.6磅，玩鳩佢咩。
超過 1.3 kg 對我嚟講已經算重。

不過佢睇到佢嗰一萬蚊咁大，仲要想2k/4k 屏

過1-2年執舊款應該得嘅。

佢真係以為佢嗰一萬蚊好似好多咁喎。

又要輕又要勁。

得10k 你想買到乜野

15” 1.6kg都叫重吖，你跟佢Budget比建議囉
>1.3你覺重係你問題

市場上最輕嗰部4K mon laptop 13” 1.27kg XPS13 $17499

睇Dave 2d對呢部評價唔錯 造工同溫控都中等以上
呢個價位冇得輸 唯一要考慮係個樣唔太掂

Triton 500 | PT515-51-79DJ 折完HK$14,298.90

我都係睇中呢部

我都係聽上面巴打推薦 budget 有限無計

G14黑色係唔係有排先有貨？

香港同spec $7999

都真係抵既講真

我都有部A17 黎緊
入面夠唔夠位放有heatsink 嘅m.2 SSD?

今日都特登拆返隻M9PeG 出黎等機到

budget 一萬， 有咩推薦, for 打機

腦場買 Helios 300

我加果條都係冇散熱的
答唔到

無計，呢下要硬食

Gaming 8GB RAM

屌 話真係幾抵都有人負評

比到5593 i7個價，我會揀其他機

美森perstige 14 4K版 USD1399
不過重過XPS13 0.02KG

搵D回贈高/有 PROMOTION既卡去買, 通常都夠COVER手續費有突

aorus laptop全部加左價

15”就冇計，比較好係5593
收返上面嗰句

點解D回覆可以咁快比到負皮
是咪MON住POST一有回覆就入黎比負皮

啱啱Facebook睇到八月中出大學ownership
我去睇返前兩年嗰啲都冇咩好嘢同埋都唔平

其實係咪即係清舊貨

Black world 當儲埋里數

係啦
同埋聽聞好易壞,
以前d同學都多數都係係ownership買macbook多

Intel Core i5-1035G1 MX350 VS AMD 4700U
點樣揀好

Amd amd amd

想買 2in1 ～1650 usb 充電 15吋 有咩選擇？

asus expertbook?

MX350稍勝Vega 7內顯
但4700U 多核表現完勝1035G1
所以都係AMD Yes
你係揀swift 3 intel vs amd?

ms surface book 3

我記得dragonfly好似仲係用緊8代舊u

如果你係要2in1既話 應該得呢部同dell Latitude
比個網你參考下 都算update

G14 定 Nitro 5 定 Helios 300好好難揀

想買ASUS ZENBOOK PRO DUO打機，想問點解AMAZON 平咁多 一部$2800 一部$2299

spec唔同？淨係見一個16GB ram 一個32GB 已經唔同

Dragonfly公布左gen2 用十代
但到而家都未見實物

買Pro Duo打機係玩自己？定想Show off?

買Zephyrus Duo la

無限畢直

筆直20K樓下
因工作關係年中成日都要出差幾個月，自己又鍾意打機，想買部portable既。
但平時係香港個陣就會外接mon, keyboard, sound card咁，所以呢幾part完全唔在意。
主要希望散熱好，性能勁，重量都冇咩所謂

暫時睇啱部MSI GE75(i9-10980HK/RTX2080S-8G)
但太耐冇追新機，唔知而家有咩牌子咩型號抵玩

Asus rog strix scar 17 (amazon)
Gigabyte AORUS 17G (gaminghk到睇）
所有gaming laptop 散熱最好>Acer Helios 700
Dell alienware 17 r3 (性能好好不過熱左d)
以上都係2020版

Msi香港貴美國3000-4000hkd 覺得ok就GE75

係咪一定有負皮 ？

個負評無咩影響 由佢啦

見price得旺角有
係咪全港得一間有貨
有冇巴打知黃金有冇貨？

唔好睇price,D價錢唔update

黃金之前有人確診,可以既話暫時唔好去住

呢部好似幾岩我 但想上到1TB 係咪買果陣可以叫佢加埋
定要自己再拎出去比人加？同大約幾錢？
Sor 電腦白痴

我係高登 明智到買

岩岩追完post 見到好多巴打推helios 300
如果業餘剪片 執相夠唔夠？ 會用lightroom

夠(當然剪片愈多核愈好,4800H有8C16T會更好),驚16GB Ram唔夠用既話咪自己換夠32GB

夠，係重同冇咁靚Mon，你接受到嘅話，Helios 抵屌啲

見到部nitro 5 i5 10300h gtx1650 hkd6880 上1650ti hkd 7380 算唔算抵屌？

可以，自己配完之後，買notebook check機嘅時候比佢加埋

算係咁，不過呢部你最好自己配多8gb ram

Same
唔只一間有貨 但都係去左呢間買

英森g14最高spec白色今日直頭冇埋貨

可能呢個post影響左人做生意，d機賣唔出所以生氣
呢度我斷斷續續咁睇，由推介fx504起就有睇

Amazon好似賣緊730usd

舊U黎

係咪散熱差d?
想買部平既gaming laptop
Mon keyboard 喇叭冇都冇所謂
Nitro 5好似幾適合

呢部唔得喇
梗係Zephyrus Duo 喇

Amazon新Intel/amd未上
香港就得新Intel

散熱就正正常常，對呢個spec係夠

Budget有限Nitro 5 / A15，呢兩部你可以睇睇

見到高登nitro5 8300有貨 a15冇留意

A15都有，得1650

有冇得訂1660ti / 2060？

因為我會拎住走先揀G14，夠輕身
既然你會諗Nitro 5應該唔拎出街，唔拎出街唔洗G14啦
btw呢3部講樣一定係G14

我見hp omen 好似都更新咗2020 ryzen

會唔會等埋呢部好啲？

1660ti/2060好多都有現貨，得1650係指冇1650ti

HP只係Amazon買，Helios散熱會好啲，Omen 2020配Ryzen 7又會好過Helios，兩部都2060

睇你想要啲咩

G14 2060係唔係得白色揀？

thx巴打

英森有小量g14 4800配1650ti sold by amazon

唔係都係i7-9750H?
我剩係見SSD256GB同512GB嘅分別

又搵到部平價amd新model

usd 599

Acer Aspire 5 A515-44G-R83X, 15.6" Full HD, AMD Ryzen 5 4500U Hexa-Core Mobile Processor, AMD Radeon RX 640, 8GB DDR4, 256GB NVMe SSD, WiFi 6, HD Webcam, Backlit Keyboard, Windows 10 Home

唔要rx640, 只係賣usd 549

Asus rog strix scar 17
Dell alienware 17 r3一樣都係貴效能差
Acer Helios 700 厚機黎講叫中上唔係最好喎
最強係51m

Gigabyte AORUS 17G可以講係散熱同效能都ok
ge就算可以用平價買到2080，不過代理都係費貴

唔送香港

呢個牌版本外國賣24000

你不如睇埋個seller有咩分別

本身都冇保 集運啦

冇晒LED版

LED 版係個a面有燈？

升級 VEGA 11 繪圖核心?】遊戲性能再提升 傳 AMD 將推出「Big Renoir」Ryzen 4000 APU

傳聞加強版Renoir

係ar~

配RTX 2070/2080有望

冇白色目標4800 2060白led
如果有4800 1660ti 白冇燈都照殺

就算真係推出 出來都要Q4尾

Ryzen 5000

仲2系
9發布新3系
下年3月發布3系mobile版喇

nitro 7 折左 HK$6,638.40
仲平過 NITRO 5 $6800

配置完全一樣仲多144HZ
大家推唔推薦?

咁等埋 橫掂而家都八月

老婆最近想買黎做下office 野
頂多都zoom下 其實budget係咪6千機款都夠哂?
Asus 好嗎 有冇咩牌子最伏
都十年冇買電腦產品

師兄你邊到睇

不了 我要佢輕d重好

Acer swift5 SF514-54GT-79RX
買唔買得過?

dell官網,旁邊有個售前優惠可以搵sales比優惠價

之前因為A17個mon同wifi 5卻步, 諗諗下多數喺屋企用, 有lan線插頭重要d(飛走G14), 而家等A15美森有貨就9衝

4800H 1TB SSD RTX 2060 144 Mon呢個Spec Amzon個價US$11
99.99係咪有保黎講最抵屌? 另外再預多HK$2000蚊買mon夠唔夠?

唔差在等埋usb4

唔差在等埋 RTX 3000

鬼巴可以開新TOPIC

Asus Zephyrus G14 邊度買最抵？

thanks 買vostro算了雖然今日睇都幾大部

一定I5啦
I3可能你用一掛毫後悔了

用一排

Amazon